<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recipes>
<recipe>
<title>Брауни</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Один из самых популярных десертов в мире — брауни — был придуман в 1893 году на кухне легендарного отеля Palmer House в Чикаго. Этот пирог там пекут до сих пор по оригинальному рецепту, покрывая сверху абрикосовой глазурью. В домашней версии, впрочем, у брауни получается такая изумительная сахарная корочка, что глазировать ее было бы преступлением. У традиционных шоколадных брауни ванильный аромат, хрустящая корочка и влажная серединка. В торт также добавляют грецкие орехи или фисташки, а еще клюкву.
</description>
<text>
1. Шоколад разломать на кусочки и вместе со сливочным маслом растопить на водяной бане, не переставая все время помешивать лопаткой или деревянной ложкой. Получившийся густой шоколадный соус снять с водяной бани и оставить остывать.
2. Тем временем смешать яйца со ста граммами коричневого сахара: яйца разбить в отдельную миску и взбить, постепенно добавляя сахар. Взбивать можно при помощи миксера или вручную — как больше нравится, — но не меньше двух с половиной-трех минут.
3. Острым ножом на разделочной доске порубить грецкие орехи. Предварительно их можно поджарить на сухой сковороде до появления аромата, но это необязательная опция.
4. В остывший растопленный со сливочным маслом шоколад аккуратно добавить оставшийся сахар, затем муку и измельченные орехи и все хорошо перемешать венчиком.
5. Затем влить сахарно-яичную смесь и тщательно смешать с шоколадной массой. Цвет у теста должен получиться равномерным, без разводов.
6. Разогреть духовку до 200 градусов. Дно небольшой глубокой огнеупорной формы выстелить листом бумаги для выпечки или калькой. Перелить тесто в форму. Поставить в духовку и выпекать двадцать пять — тридцать минут до появления сахарной корочки.
7. Готовый пирог вытащить из духовки, дать остыть и нарезать на квадратики острым ножом или ножом для пиццы — так кусочки получатся особенно ровными.
8. Подавать брауни можно просто так, а можно посыпать сверху сахарной пудрой или разложить квадратики по тарелкам и украсить каждую порцию шариком ванильного мороженого.
</text>
<ingredients>
Темный шоколад 100 г
Сливочное масло 180 г
Коричневый сахар 200 г
Куриное яйцо 4 штуки
Пшеничная мука 100 г
Грецкие орехи 100 г
</ingredients>
<timing>40 мин</timing>
<calorie>676</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Борщ</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Борщ — горячий заправочный суп на основе свёклы, которая придаёт ему характерный красный цвет. В словаре В. И. Даля — род щей, похлёбка из квашеной свёклы, на говядине и свинине, или со свиным салом. Традиционное блюдо восточных славян. Имеет около дюжины разновидностей.
</description>
<text>
1. Сварите бульон: налейте в кастрюлю воду, поместите туда мясо на кости (так борщ будет вкуснее) и поставьте на средний огонь. При закипании снимите пену. Затем накройте бульон крышкой и варите на медленном огне полтора часа.
2. Подготовьте зажарку: вымойте свеклу, морковь и лук, очистите их, затем свеклу можно натереть на крупной терке, а морковь — на средней; лук нарежьте небольшими кубиками.
3. Налейте в сковороду масло. Обжарьте свеклу, морковь и лук на медленном огне в течение пяти минут, затем добавьте лимонную кислоту, сок лимона или укусу. Так борщ станет красным и приобретет кислинку.
4. Жарьте овощи еще пять минут, затем добавьте томатную пасту. Перемешайте и оставьте свеклу, морковь, лук репчатый и томат-пасту на медленном огне еще на пять минут.
5. Начинайте собирать борщ. Достаньте из кастрюли мясо и оставьте остывать, в это время засыпьте в процеженный бульон нашинкованную капусту, добавьте картофель, нарезанный соломкой или кубиками.
6. После этого нужно отделить мясо от кости, нарезать кубиками и вернуть в кастрюлю.
7. Выложите в кастрюлю зажарку (свеклу, морковь, лук репчатый, томатную пасту) и перемешайте. Добавьте соль, перец черный молотый и другие приправы по вкусу, варите еще пять-семь минут.
8. За пару минут до готовности добавьте зелень, немного измельченного чеснока или молотой гвоздики. Оставьте борщ настаиваться под крышкой в течение пяти- десяти минут.
Борщ можно есть сразу после приготовления, но считается, что на следующий день он станет еще вкуснее. В тарелку можно добавить ложку сметаны или дольку лимона для легкой кислинки. К борщу обычно подают ржаной хлеб или пампушки с чесноком.
</text>
<ingredients>
вода для бульона — 1,5-2 литра
свинина или говядина (мясо на кости) — 400-500 граммов
белокочанная капуста — 300 граммов
картофель — 4 штуки
соль, перец черный молотый, зелень — по вкусу
лавровый лист — 1-2 штуки
щепотка лимонной кислоты, 0,5 лимона или немного столового уксуса
томатная паста — 2 столовые ложки
зубчик чеснока — 1 штука
Зажарка:
свекла — 2 штуки
морковь — 1 штука
лук репчатый — 2 штуки
подсолнечное масло — 4-5 столовых ложек
щепотка лимонной кислоты, ½ лимона или немного столового уксуса
томатная паста — 2 столовых ложки
</ingredients>
<timing>2 часа 30 мин</timing>
<calorie>63</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Уха</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Наиболее вкусная уха приготовляется из живой рыбы (стерляди, окуня). Уху можно варить также из судака или разной мелкой рыбы, за исключением карася и линя. Готовую уху подают с кулебякой, растегаем. В тарелку с ухой можно положить кусок вареной рыбы.
</description>
<text>
1. Для придания ухе необходимой клейкости мелкую рыбу — ершей и окуней следует варить, не счищая с них чешуи, выпотрошенными, тщательно промытыми. У окуней кроме внутренностей надо удалить и жабры, иначе бульон получит горьковатый привкус.
2. Подготовленную рыбу положить в кастрюлю, залить холодной водой, добавить очищенные коренья, лук, соль и варить при медленном кипении от 40 минут до часа. После этого бульон процедить.
3. Для того, чтобы получить прозрачную уху, надо произвести оттягивание (осветление) паюсной или зернистой икрой. Для этого икру растереть в ступке, постепенно добавляя по ложке холодной воды, до получения тестообразной массы. Растертую икру развести стаканом холодной воды, добавить стакан горячей ухи и, размешав, влить в два приема в кастрюлю с горячей ухой. После того как будет влита первая часть, уха должна закипеть, и только тогда можно влить остальную часть оттяжки. При вторичном закипании ухи крышку с кастрюли снять и варить при слабом кипении 15-20 минут.
4. Когда уха будет готова, ее надо снять с огня и дать постоять 10-15 минут, чтобы оттяжка осела на дно кастрюли. После этого осторожно процедить.
</text>
<ingredients>
Рыба 1 кг
Репчатый лук 1 штука
Лук-порей 1 штука
Корень петрушки 1 штука
Корень сельдерея 1 штука
Вода 3 л
Соль по вкусу
</ingredients>
<timing>1 час 30 мин</timing>
<calorie>167</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Макароны с сыром</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
Макаро́нные изде́лия — изделия различной формы из высушенного теста, замешанного из пшеничной муки и воды. Как правило изготавливаются промышленным способом.
</description>
<text>
1. В посуду с кипящей подсоленной водой (5–6 л на 1 кг макаронных изделий и 50 г соли) засыпать подготовленные изделия и варить до размягчения в бурно кипящей воде, периодически помешивая деревянной веселкой, чтобы не допускать прилипания их к дну посуды. Соотношение 5–6 л воды на 1 кг изделий необходимо потому, что после закладки макаронных изделий вода охлаждается и, пока она нагревается, макаронные изделия разрыхляются, а их внешний вид и консистенция после готовности ухудшаются. Поэтому чем больше соотношение воды и макарон, тем быстрее закипит вода после закладки макаронных изделий, тем выше будет качество готового блюда. Продолжительность варки зависит от вида макаронных изделий. Макароны варят 8–15 мин, вермишель – 6–8, лапшу – 12–15 мин.
2. Сваренные макаронные изделия откинуть на сито (дуршлаг), дать стечь отвару, переложить изделия в посуду с растопленным маслом и перемешать деревянной веселкой, чтобы они не склеивались и не образовали комков. При варке макаронные изделия увеличиваются в массе в 2,5–3 раза за счет поглощения воды клейстеризующимся крахмалом.
3. Сыр или брынзу натереть на терке. Макароны заправить сливочным маслом или маргарином, при отпуске посыпать тертым сыром. Можно подать тертый сыр отдельно на розетке.
</text>
<ingredients>
Макароны 320 г
Сыр 100 г
Сливочное масло 50 г
Соль по вкус
</ingredients>
<timing>30 минут</timing>
<calorie>454</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Котлеты "Фифти-фифти"</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
Вообще котлета — это кусок мяса на косточке, однако в русской кулинарной традиции уже много лет под именем котлеты идет совершенно другой товар. То, что в России называется котлетой, представляет собой поджаренный или запеченный в духовке сформированный в аккуратные биточки мясной или рыбный фарш, в который принято добавлять все, что душа пожелает: и специи, и овощи, и хлеб — или, скажем, овсяные хлопья — для лепкости.
</description>
<text>
1. Замочить хлеб в молоке и отстать от него на время.
2. Мясо (филе бедра или голени) превратить мясорубкой в фарш. Следом прокрутить хлеб. Репчатый лук нарезать мелкими кубиками и отправить к мясу и хлебу. Зелень избавить от толстых стеблей и мелко нарубить ножом. Добавить в фарш, посолить, поперчить и вымесить все руками — потратить минут десять. А потом еще отбить его как следует, бросая на поверхность, чтобы мясо «задышало». Чем дольше бросать, тем пышнее будут котлеты.
3.Слепить котлеты и обжарить с двух сторон на среднем огне на растительном масле. Затем поставить в духовку минут на десять при 180 градусах.
</text>
<ingredients>
Куриное филе 1 кг
Репчатый лук 1 головка
Батон 0,5 штуки
Молоко 500 мл
Зеленый лук-резанец 1 пучок
Укроп 1 пучок
Петрушка 1 пучок
Кинза 1 пучок
Растительное масло по вкусу
Соль по вкусу
Молотый черный перец по вкусу
</ingredients>
<timing>50 минут</timing>
<calorie>183</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Творожный десерт (без выпечки)</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Значение творожных блюд в питании чрезвычайно велико, так как в твороге содержится до 16,5% белков, до 18% жира, большое количество кальция (140 мг%), витамины А, Е, группы В и др.
Творожные блюда особенно рекомендуются в детском и диетическом питании. Творог широко применяется при болезнях печени, сердца, атеросклерозе и гипертонии, так как он обладает липотропным свойством, т.е. улучшает жировой обмен.
</description>
<text>
1. Смешать творог и сметану до однородной массы.
2. Добавить сахар или мед по вкусу.
3. Желатин залить стаканом воды на 10 минут. Затем поставить на медленный огонь и, не доводя до кипения, постоянно помешивая, дождаться, пока желатин полностью не растворится в воде.
4. Тонкой струйкой влить желатин в творожно-сметанную массу и тщательно перемешать. Получится жидкая масса.
5. Любимые фрукты или ягоды выложить на дно формы. Залить получившейся смесью и убрать в холодильник на 1–2 часа.
6. Подавая, можно украсить сиропом, веточкой мяты и ягодами.
</text>
<ingredients>
Мягкий творог 500 г
Сметана 10%-ная 300 г
Желатин 30 г
Сахар по вкусу
Фрукты по вкусу
</ingredients>
<timing>2 часа 20 минут</timing>
<calorie>153</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Мандариновый мусс</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Мусс — фирменное французское десертное блюдо, представитель высокого кондитерского искусства.
Его готовят на основе взбитых до плотной пены белков, меренги и густых сливок. Десерт должен быть лёгким, воздушным, пенообразным. Само слово mousse переводится с французского языка как «пена».
</description>
<text>
1. Подготовить все ингредиенты.
2. Мандарины очистить от кожуры, затем разобрать на дольки, удалить с них кожицу и убрать семена.
3. Оставшуюся мандариновую мякоть пробить блендером. Для рецепта понадобится 100 грамм мандаринового пюре.
4. Смешать 100 грамм мандаринового пюре с сахаром и желатином.
5. Когда желатин размякнет, подогреть массу и взбить ее венчиком, пока желатин не растворится полностью. Затем снять массу с огня и дать остыть.
6. Сливки взбить до твердых пиков.
7. Смешать взбитые сливки и мандариновую массу с помощью лопатки. Мешать нужно быстро и аккуратно, двигаясь снизу вверх, чтобы не нарушить воздушность сливок.
8. Убрать массу в холодильник минимум на 30 минут, а лучше на 2 часа.
9. Подавать мандариновый мусс в креманках.
</text>
<ingredients>
Мандарины 250 г
Желатин в пластинах 10 г
Сливки 33%-ные 400 мл
Сахар 80 г
</ingredients>
<timing>2 часа 30 минут</timing>
<calorie>287</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Харчо</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Харчо — национальный грузинский суп из говядины с рисом, грецкими орехами и тклапи или кислым соусом ткемали.
</description>
<text>
1. Мясо промыть и отчистить от жилок. Мякоть отделить от кости. Переложить мякоть и кость в кастрюлю, залить 2 литрами холодной воды. Туда же положить корни петрушки и кинзы, целую очищенную луковицу и перец горошком. Варить мясо два часа на слабом огне, достав через час корни зелени и луковицу.
2. Пока варится мясо, приготовить заправку: толченые грецкие орехи смешать с раздавленными зубчиками чеснока, ткемали, уцхо-сунели, тертым красным перцем.
3. Рис промыть и залить водой на полчаса.
4. Оставшиеся 2 луковицы разрезать на половинки и порубить вдоль волокон — так лук не разварится. Обжарить его на небольшом количестве растительного масла до прозрачности.
5. Через 2 часа достать мясо, разрезать его на порционные куски (тут уж каждый, как желает, пусть так и режет).
6. В бульон выложить рис и варить его 5 минут.
7. Затем выложить жаренный лук, заправку, нарезанное мясо и варить еще 10 минут.
8. Подавать харчо со свежей нарубленной зеленью.
</text>
<ingredients>
Говядина с костями 700 г
Ткемали 100 г
Длиннозерный рис 0,5 стакана
Корень кинзы (кориандра) 1 штука
Корень петрушки 1 штука
Лук 3 штуки
Чеснок 5 зубчиков
Толченые грецкие орехи 0,5 стакана
Черный перец горошком 10 штук
Уцхо-сунели 1 столовая ложка
Соль по вкусу
Кинза 1 пучок
Петрушка 1 пучок
Зеленый лук перья 1 пучок
Красный стручковый перец 1 штука
Растительное масло 2 мл
</ingredients>
<timing>2 часа</timing>
<calorie>423</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Гороховый суп</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Густой, тяжелый суп из сушеного колотого гороха на крепком бульоне с добавлением копченого свиного окорока — традиционное блюдо осеннего и зимнего русского стола. Сочетание вкусов зеленого горошка и свинины, впрочем, классическим считается не только в русской кухне — в Германии, Франции и другх странах Западной и Восточной Европы существуют разновидности гороховых похлебок, в которые добавляют бекон, а в Эстонии, к примеру, готовят свиные ножки с гарниром из вареного гороха, смешанного с салом. К слову, все эти блюда объединяет не только сезонность, но и удивительная способность в течение двух-трех дней после приготовления становиться заметно вкуснее.
</description>
<text>
1. Горох промыть, залить холодной водой и оставить на 2 часа. После чего слить воду, в которой он замачивался.
2. Залить горох тремя литрами воды и поставить на огонь. Горох нужно периодически помешивать, чтобы он не пригорел ко дну, и снимать пену с поверхности воды. Варить около часа.
3. Для гренок срезать с хлеба корки, нарезать его кубиками со стороной около сантиметра, выложить на противень и отправить в духовку, разогретую до 180 градусов, на 15–20 минут.
4. Картофель почистить и нарезать небольшими кубиками и добавить в кастрюлю к гороху. Варить еще 15 минут.
5. На сковороде разогреть масло, обжарить на нем измельченный лук до прозрачности.
6. Затем добавить тертую на крупной терке морковь и жарить до мягкости моркови.
7. Добавить в суп овощи.
8. Добавить нарезанное небольшими кусочками копченое мясо.
9. Перемешать и варить еще 10 минут. Посолить и поперчить по вкусу.
10. Готовый суп снять с огня, накрыть крышкой и дать настояться 15 минут. Подавать с гренками.
</text>
<ingredients>
Горох 230 г
Картофель 3 штуки
Свиные копченые ребра 500 г
Морковь 1 штука
Репчатый лук 1 головка
Белый хлеб 0,5 штуки
Растительное масло 30 мл
Соль по вкусу
Молотый черный перец по вкусу
</ingredients>
<timing>2 ч 20 мин</timing>
<calorie>646</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Сырный крем-суп</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Крем-суп — вкусное первое блюдо с приятной консистенцией. Правильно приготовленный, он отличается насыщенным сливочным вкусом и имеет шелковистую однородную структуру. Одно из самых больших заблуждений в гастрономическом мире — миф о том, что крем-суп и суп-пюре — одно и то же блюдо. Настоящий крем-суп никогда не готовится на обычном бульоне, а тем более на воде. Его варят исключительно на облегченном соусе бешамель, молоке или на бульоне, загущенном обжаренной мукой и доведенном до кипения льезоном — смесью жирных сливок и свежих яичных желтков. 
</description>
<text>
1. Одну луковицу, картофель, морковь и корень сельдерея нарезать крупными кубиками. В кастрюле разогреть 2 ст. л. оливкового масла и обжарить овощи, 1–2 мин, готовить 2 мин. Затем добавить горячей воды, чтобы она полностью покрывала овощи. Довести до кипения, снять пену и убавить огонь. Варить 30 мин. Овощи должны хорошо развариться.
2. Готовые овощи взбить погружным блендером до состояния пюре (если нет блендера растереть в тонком сите), добавить сливочное масло. Сыр добавить в суп. Хорошо перемешать. Приправить солью, перцем и мускатным орехом. При непрерывном помешивании довести суп до кипения и снять с огня. Из белого хлеба вырезать кружки диаметром 7–8 см и обжарить. Гренки подавать с супом.
</text>
<ingredients>
Лук 2 штуки
Картофель 3 штуки
Корень сельдерея 100 г
Оливковое масло 4 столовые ложки
Сливочный сыр 2 столовые ложки
Сливочное масло 2 столовые ложки
Укроп по вкусу
Французский багет 6 кусков
Молодая морковь 2 штуки
Соль по вкусу
Молотый черный перец по вкусу
</ingredients>
<timing>15 мин</timing>
<calorie>596</calorie>   
</recipe>

<recipe>
<title>Щи по-домашнему</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Щи, по единодушному мнению пропагандистов русской национальной кухни, представляют собой квинтэссенцию отечественной кулинарной мысли — блюдо, не имеющее ни сезонных, ни даже рецептурных ограничений. Щи в России готовили на Пасху и Рождество на крепком мясном бульоне, ими постились в нестрогий пост, добавляя мороженой рыбы или снетков, в строгий — варили на бульоне из сухих белых грибов, летом до заморозков — из капустной рассады и молодой капусты, зимой — из квашеной. А ранней весной — из сныти и крапивы, так называемые зеленые щи. Где-то по местному обычаю в них добавляли крупу, а где-то — молоко или сливки для «подбелки». В наши дни расхожих рецептов щей наберется не больше десятка, но всех их так или иначе объединяет основной технологический принцип — простота приготовления.
</description>
<text>
1. Подготовить мясо: ополоснуть под проточной водой, дать воде стечь, обсушить чистым полотенцем.
2. Положить мясо в кастрюлю, залить его водой так, чтобы оно было покрыто, как минимум, на два см (от края кастрюли должно остаться см четыре). Очистить лук (так, чтобы не осталось повреждений) и морковь (отрезать небольшой кусок — 2–3 см), положить в кастрюлю с мясом и водой, закрыть кастрюлю крышкой.
3. Поставить кастрюлю на средний огонь, довести до кипения, аккуратно снимая пену. После закипания убавить огонь до минимума, закрыть крышку и варить полтора часа, периодически снимая пену (2–3 раза).
4. Тем временем подготовить овощи: нарезать капусту, картофель, лук, сельдерей, натереть морковь.
5. В глубоком сотейнике разогреть подсолнечное масло, запустить лук и закрыть крышкой. Добавить свежемолотый черный перец и корицу, тщательно перемешать. Тут же положить морковь и сельдерей, перемешать с луком и специями. Закрыть крышкой и убавить огонь до минимума. Периодически перемешивать. Пассеровать 5–7 минут.
6. Вынуть мясо и овощи из бульона. Положить картофель, закрыть крышку, прибавить огонь и довести до кипения, посолить (1 столовая ложка без горки), закрыть крышку и убавить огонь до минимума. Варить 5 минут.
7. Положить капусту, закрыть крышку, довести до кипения и убавить огонь до минимума. Варить 15 минут.
8. Положить пассерованный лук с морковью и сельдереем. Помешать, положить 2 средних лавровых листа, закрыть крышку и дать потомиться еще минут 5.
9. Добавить сушеный базилик и выключить. Дать потомиться 10–15 минут.
10. Подавать с майонезом или сметаной и свеженарезанной зеленью (петрушка, укроп).
</text>
<ingredients>
Мясо на кости 1 кг
Морковь 1 штука
Репчатый лук 2 штуки
Белокочанная капуста 500 г
Сельдерей 4 стебля
Картофель 300 г
Подсолнечное масло 6 столовых ложек
Свежемолотый черный перец по вкусу
Молотая корица по вкусу
Соль 1 столовая ложка
Лавровый лист 2 штуки
Сушеный базилик по вкусу
</ingredients>
<timing>2 часа</timing>
<calorie>378</calorie>   
</recipe>

<recipe>
<title>Суп-пюре с шампиньонами и картофелем</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Суп-пюре — густой суп, который можно подавать горячим или холодным без потери вкусовых качеств. Суп-пюре готовится при помощи блендера или путем протирания ингредиентов через сито. Самые распространенные рецепты супов-пюре имеют в основе овощи и бобовые. Густые супы классифицируются в зависимости от типа используемого вещества в качестве загустителя: крахмалистые — из овощей, белковые — из протертых моллюсков или сливок. Также загустить суп помогают соус бешамель, томатная паста и сливочный сыр. Приготовить суп-пюре можно с яйцом, рисом и чечевицей, но классическими считаются супы из тыквенного, картофельного, морковного или томатного пюре. Наши авторы поделились пошаговыми рецептами приготовления супов-пюре в домашних условиях.
</description>
<text>
1. Картофель почистить, нарезать не сильно мелко.
2. Залить картофель водой так, чтобы она только покрывала картофель, посолить, отварить до готовности.
3. Лук мелко покрошить.
4. Грибы нарезать.
5. Обжарить лук на растительном масле.
6. Добавить грибы, немного посолить. Жарить до тех пор, пока не испарится вся жидкость.
7. Затем картофель (воду слить) и грибы измельчить в блендере.
8. Перелить суп в кастрюлю, добавить сливки, немного поперчить.
9. Довести до кипения, но не кипятить (при разогреве также доводить до кипения, но не кипятить).
</text>
<ingredients>
Шампиньоны 300 г
Картофель 600 г
Лук 200 г
Соль по вкусу
Молотый черный перец по вкусу
Растительное масло 40 мл
Вода 1,5 л
Сливки 20%-ные 1 стакан
</ingredients>
<timing>35 мин</timing>
<calorie>379</calorie>   
</recipe>

<recipe>
<title>Плов с курицей и овощами в мультиварке</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
Приготовление плова — как любого центрального блюда национальной кухни и социальной жизни — состоит из десятков деталей, без которых все разваливается и лишается смысла. И в данном случае одной из главных таких деталей является казан. Причем, аутентичность казана, в сравнении с тем, из какого чугуна он сделан, — дело десятое. Поэтому чем покупать специально ради плова казаны на рынке, неизвестно из чего отлитые, лучше обзавестись чугунным воком хорошей марки — любым, лишь бы он устраивал вас своим размером.
</description>
<text>
1. Хорошенько промой рис.
2. Нарежь куриное филе кусочками среднего размера.
3. Лук нарежь не очень мелко. Морковь и болгарский перец нарежь кубиками. Чеснок нарежь на 3–4 части.
4. Обжарь курицу в режиме жарка на растительном масле, переворачивая, 5–7 минут.
5. Затем добавь к курице лук, морковь и обжарь еще 5 минут.
6. Добавь в чашу мультиварки болгарский перец, чеснок, все специи и соль, а сверху выложи рис и налей воду. Вода должна покрывать плов с курицей и овощами примерно на 1,5–2 см.
7. Готовь плов с курицей в режиме «Рис» или «Плов» 30 минут, пока не выпарится вода.
8. За 5 минут до готовности добавь кукурузу и горошек (если кукуруза и горошек замороженные, то мы их кладем вместе с овощами).
9. Готовый плов с курицей и овощами перемешай и подержи еще 5 минут под крышкой, чтобы он настоялся.
10. Плов с курицей подавай горячим.
</text>
<ingredients>
Куриное филе 400 г
Длиннозерный рис 300 г
Лук 1 штука
Морковь 1 штука
Сладкий перец 1 штука
Чеснок 3 зубчика
Консервированная кукуруза 100 г
Консервированный зеленый горошек 100 г
Растительное масло 60 мл
Специи для плова по вкусу
Соль по вкусу
Вода 600 мл
</ingredients>
<timing>1 час</timing>
<calorie>401</calorie>   
</recipe>

<recipe>
<title>Гречка с мясом и томатами по-купечески</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
Русскую кухню нельзя представить без гречневой каши. Кажется, будто гречка была с нами всегда: на завтрак мы едим молочную гречневую кашу, на обед и ужин готовим гречневую кашу с грибами и луком, с потрошками, с курицей и вообще с чем вздумается. Гречка может быть элементарным гарниром — залил ее на ночь кипятком, а на следующий день получил питательное и вкусное блюдо. Также гречневую кашу можно готовить в мультиварке, запекать, например, со свининой в горшочке, варить в кастрюле или томить в сковороде. На нашем сайте вы найдете множество рецептов вкусной гречневой каши: рассыпчатой на молоке и на воде, с тушенкой, с грибами, с сыром и овощами, с маслом, со шпинатом и чили, с грибами и пармезаном и так далее. 
</description>
<text>
1. Гречку промыть, подсушить на сковороде, смазанной маслом.
2. Обжарить мелко порезанный лук, фарш и натертую на крупной терке морковь до золотистого цвета. Добавить томатную пасту, тщательно перемешать.
3. К мясу и овощам выложить гречку, залить кипятком так, чтобы гречка была слегка прикрыта водой. Посолить. Тушить на медленном огне под крышкой. В готовую гречку добавить мелко порезанный чеснок, перемешать. Можно добавить черный молотый перец и лавровый лист.
</text>
<ingredients>
Репчатый лук 1 штука
Мясной фарш 300 г
Чеснок 2 зубчика
Морковь 100 г
Растительное масло 3 столовые ложки
Гречневая крупа 150 г
Томатная паста 2 столовые ложки
</ingredients>
<timing>1 час</timing>
<calorie>619</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Пюре</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
«Пюре — идеальное блюдо для детей», — думают многие. И ошибаются. Пюре бывает картофельным, мясным, овощным или фруктовым. Это не просто масса со странными вкусом и цветом, а полноценное сытное блюдо, которое можно подать как самостоятельно, так и в качестве гарнира. Например, правильно приготовленное картофельное пюре сочетается с рыбой, птицей и мясом. По классическому рецепту оно готовится из отварного картофеля, сливочного масла, соли и молока. 
</description>
<text>
1. Очистите картошку, порежьте на большие куски, положите в кастрюлю, добавьте холодной воды и чайную ложку соли. Вода должна покрывать весь картофель. Доведите до кипения, потом убавьте огонь и варите 20-30 минут, пока картошка не станет мягкой. Слейте воду.
2. Растопите масло в другой кастрюле на медленном огне, добавьте картошку и разомните ее – лопаткой или специальным приспособлением. Когда масло полностью впитается, медленно вливайте горячее молоко, все время помешивая смесь деревянной лопаткой. Попробуйте, посолите, если нужно.
3. Подавайте сразу – или сохраняйте теплым.
</text>
<ingredients>
Соль по вкусу
Молоко 250 мл 
Сливочное масло 50 г
Картофель 1,5 кг
</ingredients>
<timing>45 мин</timing>
<calorie>249</calorie>   
</recipe>

<recipe>
<title>Оливье по-советски</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
Сколько людей — столько и видов оливье. И мнений насчет того, из чего должен состоять этот главный русский салат (кстати, в Европе оливье так и называют – русский салат). Кто-то выступает против репчатого лука и свежих огурцов. Кто-то — против яблок и моркови. А кто-то настаивает на использовании исключительно домашнего майонеза. И в этом, пожалуй, и заключается главная прелесть оливье — у каждого он свой, самый правильный и самый вкусный. Потому и нравится абсолютно всем. На нашем сайте есть уйма рецептов вкусного оливье: от классического оливье до оливье с семгой, от простого и вкусного советского оливье из детства - с колбасой до оливье с пастрами. Ищите рецепты салата оливье на этой странице.
</description>
<text>
1. Отварить картофель и морковь до готовности. Отдельно сварить яйца.
2. Очистить картофель и морковь. Все нарезать мелкими кубиками.
3. Все перемешать и заправить майонезом и сметаной.
</text>
<ingredients>
Картофель 650 г
Морковь 450 г
Маринованные огурцы 200 г
Консервированный зеленый горошек 1 банка
Куриное яйцо 6 штук
Докторская колбаса 500 г
Сметана 100 г
Майонез 200 г
Соль по вкусу
</ingredients>
<timing>1 час</timing>
<calorie>417</calorie>   
</recipe>

<recipe>
<title>Салат «Цезарь» традиционный</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
Четыре главных ингредиента салата «Цезарь» — куриные грудки, сыр пармезан, сухарики из белого хлеба и анчоусы. Последние используются в заправке, оригинальный состав которой до конца так и не был раскрыт, но в которую традиционно входят также горчица, ворчестерский соус, яичный желток и оливковое масло. Все остальные компоненты, которые встречаются в ресторанных или домашних версиях «Цезаря» — могут и вовсе не иметь отношения к классическому рецепту. Такие, в частности, как руккола, майонез, авокадо или шампиньоны.
</description>
<text>
1. Промыть, просушить и нарвать на небольшие кусочки листья салата, отложить в холодильник.
2. В горячую сковородку положить 1 столовую ложку сливочного масла. После того, как оно полностью расплавится и начнет шипеть, кинуть нарезанный на пластины зубчик чеснока.
3. Куриную грудку нарезать на кусочки приблизительно 1х3 см. Положить в сковороду к чесноку и маслу. Обжаривать на сильном огне приблизительно 10 минут до румяной корочки. Снять с огня.
4. В ту же сковородку добавить еще одну столовую ложку сливочного масла и второй зубчик чеснока. В это время нарезать на небольшие кубики хлеб. Положить в сковороду и обжаривать до румяной корочки. Желательно непрерывно помешивать, чтобы не подгорело.
5. Достать листья салата, туда же положить обжаренную куриную грудку, помидоры, нарезанные тонкой соломкой. Заправить соусом «Цезарь». Перемешать. Сверху положить получившиеся сухарики и натереть сыр.
</text>
<ingredients>
Зеленый салат 1 пучок
Помидоры 1 штука
Куриное филе 300 г
Белый хлеб 6 кусков
Соус «Цезарь» по вкусу
Сливочное масло 2 столовые ложки
Чеснок 2 зубчика
Сыр пармезан по вкусу
</ingredients>
<timing>30 мин</timing>
<calorie>245</calorie>   
</recipe>

<recipe>
<title>Торт "Зебра"</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Торт — буквально «круглый хлеб» (от лат. tōrta) — сладкий десертный пирог, состоящий, как правило, из нескольких выпеченных коржей и крема в качестве прослойки и украшения. Классику отечественной кондитерской промышленности — торты «Наполеон», «Птичье молоко», «Киевский» и прочие — при желании можно повторить и в домашних условиях, нужно только запастись терпением и точно следовать рецепту.
</description>
<text>
1. Размягченное сливочное масло растереть с половиной сахара (180 грамм). В другую миску вбить яйца, добавить оставшийся сахар (180 грамм) и слегка взбить смесь венчиком или миксером. К масляной смеси влить яичную смесь и хорошо перемешать. В сметану положить соду и разрыхлитель. Хорошо перемешать.
2. Сметану добавить к масляно-яичной смеси и перемешать. Ввести в смесь просеянную муку, добавить рубленные орехи и еще раз хорошо перемешать.
3. Тесто разделить на 2 равные части.
4. В одну часть теста добавить какао, просеянное через мелкое сито, и перемешать.
5. Форму для выпекания смазать маслом и обсыпать мукой или сухарями (можно выстелить форму пергаментом). В центр формы выложить 2 столовых ложки светлого теста. В центр светлого теста вылить 2 столовых ложки темного теста. Таким образом, чередуя слои, выложить все тесто.
6. Пирог выпекать 45–60 минут в нагретой до 170–180 градусов духовке.
7.Если пирог сильно зарумянился, но внутри не пропекся, прикройте верх пирога фольгой и доведите до готовности.
8. Готовый пирог вынуть из духовки, немного остудить и аккуратно вынуть из формы.
</text>
<ingredients>
Сахар 360 г
Куриное яйцо 6 штук
Сливочное масло 100 г
Сметана 200 г
Пшеничная мука 250 г
Разрыхлитель 1 чайная ложка
Какао-порошок 2 столовые ложки
Сода на кончике ножа
Грецкие орехи 70 г
</ingredients>
<timing>1час 25мин</timing>
<calorie>557</calorie>   
</recipe>

<recipe>
<title>Зефир</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Зефир — редкий десерт, который имеет безупречный радостный вид при минимальных физических, временных и материальных затратах. Правда, у зефира есть одна особенность: готовое изделие должно провести в холодильнике минимум пять часов, чтобы его форма и текстура приняли должный вид. Когда будете готовить, помните, что в этом рецепте используется сырое яйцо, и пусть это будет яйцо из супермаркета, прошедшее все санитарные проверки, а не случайное, купленное на рынке.
</description>
<text>
1. Подготовить необходимые ингредиенты.
2. В сотейник влить воду, добавить агар-агар и довести до кипения. Масса должна стать гелеобразной.
3. Добавить сахар и, активно помешивая, довести массу до 110 градусов.
4. В чаше миксера взбить белки с яблочным пюре — сначала на средней скорости, затем увеличить до максимальной. Взбивать до твердых пиков.
5. Продолжая взбивать на максимальной скорости, влить в белки горячий сироп тонкой струйкой, стараясь не попадать на венчик.
6. Взбивать до плотной однородной массы.
7. Переложить зефирную массу в мешок со звездчатой насадкой.
8. Отсадить зефир на пергамент. Оставить зефир минимум на 5 часов, а лучше на ночь.
9. Застывший зефир снять с пергамента, объединить их по парам, слепив их донышки. Обвалять в сахарной пудре.
10. Хранить зефир можно в плотно закрытом контейнере в прохладном месте около трех недель.
</text>
<ingredients>
Яблочное пюре 250 г
Яичный белок 40 г
Агар-агар 8 г
Вода 140 мл
Сахар 600 г
Сахарная пудра по вкусу
</ingredients>
<timing>10 мин + 5 часов</timing>
<calorie>66</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Безе</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Безе, они же меренги — классика французского десерта и, собственно, самый простой из существующих в их сложной кухне. Всего два ингредиента, пара часов взбивания и выпекания приносят очень много радости и глюкозы в нашу жизнь. Хранить строго при комнатной температуре.
</description>
<text>
1. Подготовить необходимые ингредиенты
2. Положить сахар в миску.
3. Смешать150 г сахара и 2 чайные ложки (но можно и побольше, так запах будет на весь дом) ванильного сахара.
4. Отделить белки от желтков. Можно взять две чашечки, в одну аккуратно вылить белки, в другой остаются желтки (их можно прикрыть фольгой, убрать в холодильник и потом что-нибудь тоже из них сделать). Важно, чтобы миксер был мощный. Если все в порядке, то 3–5 минут должно вполне хватить, чтобы получилась крепкая пена, которая не вывалится, даже если опрокинуть чашу миксера вверх дном.
5. Высыпать сахар из стакана, взбивать еще минут 5. Пока сахар более менее не станет с пеной одним целым. Чтобы проверить, насколько все идеально, можно провести венчиками миксера по поверхности пены, и если останутся неподвижные следы, то все ок!
6. Поместить белки в пакет с разными насадками (что-то вроде кондитерского шприца, только попроще). Можно сделать маленькие безе или большие.
7. На противень выложить лист бумаги для выпекания, чтобы подходил по размеру.
8. Выложить на него будущие безе в любой форме.
9. Поставить в духовку при 120 градусах, на 50–60–80 минут.
10. Подать.
</text>
<ingredients>
Сахар 150 г
Яичный белок 3 штуки
Ванильный сахар 2 чайные ложки
</ingredients>
<timing>1 час 10 мин</timing>
<calorie>61</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Фруктовый салат</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Странно, но фруктовые салаты мы чаще готовим зимой, а не летом. Быть может, потому, что летом фрукты — расходный материал. Зимой же у фруктов появляется дополнительная ценность, поэтому просто нарезать, смешать и подать их на стол не кажется слишком уж утилитарной идеей. Тем более в этом салате сплошные экзоты. Банан, киви, апельсин — кисло-сладкая фруктовая полезность в чистом виде. Плюс легкая заправка из фруктового йогурта, которая, кажется, вовсе не добавляет калорий. Салат можно подавать отдельно, в качестве десерта или как дополнение к блинчикам или утренней каше. 
</description>
<text>
1. Изюм и курагу предварительно замочить на 2–3 часа.
2. Орехи и распаренную курагу мелко нарезать.
3. Все фрукты помыть, очистить от кожуры и семечек, нарезать небольшими кусочками.
4. Выложить слоями нарезанные фрукты в салатник или в порционные креманки, промазывая через один слой йогуртом.
5. Сверху посыпать курагой, изюмом и грецкими орехами.
</text>
<ingredients>
Бананы 1 штука
Киви 1 штука
Апельсины 1 штука
Яблоко 1 штука
Груши 1 штука
Сливы 1 штука
Фруктовый йогурт 2 штуки
Грецкие орехи по вкусу
Курага 20 штук
Изюм 20 г
</ingredients>
<timing>20 мин + 2 ч</timing>
<calorie>388</calorie>   
</recipe>













    </recipes>

