<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recipes>
<recipe>
<title>Брауни</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Один из самых популярных десертов в мире — брауни — был придуман в 1893 году на кухне легендарного отеля Palmer House в Чикаго. Этот пирог там пекут до сих пор по оригинальному рецепту, покрывая сверху абрикосовой глазурью. В домашней версии, впрочем, у брауни получается такая изумительная сахарная корочка, что глазировать ее было бы преступлением. У традиционных шоколадных брауни ванильный аромат, хрустящая корочка и влажная серединка. В торт также добавляют грецкие орехи или фисташки, а еще клюкву.
</description>
<text>
1. Шоколад разломать на кусочки и вместе со сливочным маслом растопить на водяной бане, не переставая все время помешивать лопаткой или деревянной ложкой. Получившийся густой шоколадный соус снять с водяной бани и оставить остывать.
2. Тем временем смешать яйца со ста граммами коричневого сахара: яйца разбить в отдельную миску и взбить, постепенно добавляя сахар. Взбивать можно при помощи миксера или вручную — как больше нравится, — но не меньше двух с половиной-трех минут.
3. Острым ножом на разделочной доске порубить грецкие орехи. Предварительно их можно поджарить на сухой сковороде до появления аромата, но это необязательная опция.
4. В остывший растопленный со сливочным маслом шоколад аккуратно добавить оставшийся сахар, затем муку и измельченные орехи и все хорошо перемешать венчиком.
5. Затем влить сахарно-яичную смесь и тщательно смешать с шоколадной массой. Цвет у теста должен получиться равномерным, без разводов.
6. Разогреть духовку до 200 градусов. Дно небольшой глубокой огнеупорной формы выстелить листом бумаги для выпечки или калькой. Перелить тесто в форму. Поставить в духовку и выпекать двадцать пять — тридцать минут до появления сахарной корочки.
7. Готовый пирог вытащить из духовки, дать остыть и нарезать на квадратики острым ножом или ножом для пиццы — так кусочки получатся особенно ровными.
8. Подавать брауни можно просто так, а можно посыпать сверху сахарной пудрой или разложить квадратики по тарелкам и украсить каждую порцию шариком ванильного мороженого.
</text>
<ingredients>
Темный шоколад 100 г
Сливочное масло 180 г
Коричневый сахар 200 г
Куриное яйцо 4 штуки
Пшеничная мука 100 г
Грецкие орехи 100 г
</ingredients>
<timing>40 мин</timing>
<calorie>676</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Борщ</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Борщ — горячий заправочный суп на основе свёклы, которая придаёт ему характерный красный цвет. В словаре В. И. Даля — род щей, похлёбка из квашеной свёклы, на говядине и свинине, или со свиным салом. Традиционное блюдо восточных славян. Имеет около дюжины разновидностей.
</description>
<text>
1. Сварите бульон: налейте в кастрюлю воду, поместите туда мясо на кости (так борщ будет вкуснее) и поставьте на средний огонь. При закипании снимите пену. Затем накройте бульон крышкой и варите на медленном огне полтора часа.
2. Подготовьте зажарку: вымойте свеклу, морковь и лук, очистите их, затем свеклу можно натереть на крупной терке, а морковь — на средней; лук нарежьте небольшими кубиками.
3. Налейте в сковороду масло. Обжарьте свеклу, морковь и лук на медленном огне в течение пяти минут, затем добавьте лимонную кислоту, сок лимона или укусу. Так борщ станет красным и приобретет кислинку.
4. Жарьте овощи еще пять минут, затем добавьте томатную пасту. Перемешайте и оставьте свеклу, морковь, лук репчатый и томат-пасту на медленном огне еще на пять минут.
5. Начинайте собирать борщ. Достаньте из кастрюли мясо и оставьте остывать, в это время засыпьте в процеженный бульон нашинкованную капусту, добавьте картофель, нарезанный соломкой или кубиками.
6. После этого нужно отделить мясо от кости, нарезать кубиками и вернуть в кастрюлю.
7. Выложите в кастрюлю зажарку (свеклу, морковь, лук репчатый, томатную пасту) и перемешайте. Добавьте соль, перец черный молотый и другие приправы по вкусу, варите еще пять-семь минут.
8. За пару минут до готовности добавьте зелень, немного измельченного чеснока или молотой гвоздики. Оставьте борщ настаиваться под крышкой в течение пяти- десяти минут.
Борщ можно есть сразу после приготовления, но считается, что на следующий день он станет еще вкуснее. В тарелку можно добавить ложку сметаны или дольку лимона для легкой кислинки. К борщу обычно подают ржаной хлеб или пампушки с чесноком.
</text>
<ingredients>
Бульон:
вода  — 1,5-2 литра
свинина или говядина (мясо на кости) — 400-500 граммов
белокочанная капуста — 300 граммов
картофель — 4 штуки
соль, перец черный молотый, зелень — по вкусу
лавровый лист — 1-2 штуки
щепотка лимонной кислоты, 0,5 лимона или немного столового уксуса
томатная паста — 2 столовые ложки
зубчик чеснока — 1 штука
Зажарка:
свекла — 2 штуки
морковь — 1 штука
лук репчатый — 2 штуки
подсолнечное масло — 4-5 столовых ложек
щепотка лимонной кислоты, ½ лимона или немного столового уксуса
томатная паста — 2 столовых ложки
</ingredients>
<timing>2 часа 30 мин</timing>
<calorie>63</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Уха</title>
<category_id>1</category_id>
<description>
Наиболее вкусная уха приготовляется из живой рыбы (стерляди, окуня). Уху можно варить также из судака или разной мелкой рыбы, за исключением карася и линя. Готовую уху подают с кулебякой, растегаем. В тарелку с ухой можно положить кусок вареной рыбы.
</description>
<text>
1. Для придания ухе необходимой клейкости мелкую рыбу — ершей и окуней следует варить, не счищая с них чешуи, выпотрошенными, тщательно промытыми. У окуней кроме внутренностей надо удалить и жабры, иначе бульон получит горьковатый привкус.
2. Подготовленную рыбу положить в кастрюлю, залить холодной водой, добавить очищенные коренья, лук, соль и варить при медленном кипении от 40 минут до часа. После этого бульон процедить.
3. Для того, чтобы получить прозрачную уху, надо произвести оттягивание (осветление) паюсной или зернистой икрой. Для этого икру растереть в ступке, постепенно добавляя по ложке холодной воды, до получения тестообразной массы. Растертую икру развести стаканом холодной воды, добавить стакан горячей ухи и, размешав, влить в два приема в кастрюлю с горячей ухой. После того как будет влита первая часть, уха должна закипеть, и только тогда можно влить остальную часть оттяжки. При вторичном закипании ухи крышку с кастрюли снять и варить при слабом кипении 15-20 минут.
4. Когда уха будет готова, ее надо снять с огня и дать постоять 10-15 минут, чтобы оттяжка осела на дно кастрюли. После этого осторожно процедить.
</text>
<ingredients>
Рыба 1 кг
Репчатый лук 1 штука
Лук-порей 1 штука
Корень петрушки 1 штука
Корень сельдерея 1 штука
Вода 3 л
Соль по вкусу
</ingredients>
<timing>1 час 30 мин</timing>
<calorie>167</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Макароны с сыром</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
Макаро́нные изде́лия — изделия различной формы из высушенного теста, замешанного из пшеничной муки и воды. Как правило изготавливаются промышленным способом.
</description>
<text>
1. В посуду с кипящей подсоленной водой (5–6 л на 1 кг макаронных изделий и 50 г соли) засыпать подготовленные изделия и варить до размягчения в бурно кипящей воде, периодически помешивая деревянной веселкой, чтобы не допускать прилипания их к дну посуды. Соотношение 5–6 л воды на 1 кг изделий необходимо потому, что после закладки макаронных изделий вода охлаждается и, пока она нагревается, макаронные изделия разрыхляются, а их внешний вид и консистенция после готовности ухудшаются. Поэтому чем больше соотношение воды и макарон, тем быстрее закипит вода после закладки макаронных изделий, тем выше будет качество готового блюда. Продолжительность варки зависит от вида макаронных изделий. Макароны варят 8–15 мин, вермишель – 6–8, лапшу – 12–15 мин.
2. Сваренные макаронные изделия откинуть на сито (дуршлаг), дать стечь отвару, переложить изделия в посуду с растопленным маслом и перемешать деревянной веселкой, чтобы они не склеивались и не образовали комков. При варке макаронные изделия увеличиваются в массе в 2,5–3 раза за счет поглощения воды клейстеризующимся крахмалом.
3. Сыр или брынзу натереть на терке. Макароны заправить сливочным маслом или маргарином, при отпуске посыпать тертым сыром. Можно подать тертый сыр отдельно на розетке.
</text>
<ingredients>
Макароны 320 г
Сыр 100 г
Сливочное масло 50 г
Соль по вкус
</ingredients>
<timing>30 минут</timing>
<calorie>454</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Котлеты "Фифти-фифти"</title>
<category_id>2</category_id>
<description>
Вообще котлета — это кусок мяса на косточке, однако в русской кулинарной традиции уже много лет под именем котлеты идет совершенно другой товар. То, что в России называется котлетой, представляет собой поджаренный или запеченный в духовке сформированный в аккуратные биточки мясной или рыбный фарш, в который принято добавлять все, что душа пожелает: и специи, и овощи, и хлеб — или, скажем, овсяные хлопья — для лепкости.
</description>
<text>
1. Замочить хлеб в молоке и отстать от него на время.
2. Мясо (филе бедра или голени) превратить мясорубкой в фарш. Следом прокрутить хлеб. Репчатый лук нарезать мелкими кубиками и отправить к мясу и хлебу. Зелень избавить от толстых стеблей и мелко нарубить ножом. Добавить в фарш, посолить, поперчить и вымесить все руками — потратить минут десять. А потом еще отбить его как следует, бросая на поверхность, чтобы мясо «задышало». Чем дольше бросать, тем пышнее будут котлеты.
3.Слепить котлеты и обжарить с двух сторон на среднем огне на растительном масле. Затем поставить в духовку минут на десять при 180 градусах.
</text>
<ingredients>
Куриное филе 1 кг
Репчатый лук 1 головка
Батон 0,5 штуки
Молоко 500 мл
Зеленый лук-резанец 1 пучок
Укроп 1 пучок
Петрушка 1 пучок
Кинза 1 пучок
Растительное масло по вкусу
Соль по вкусу
Молотый черный перец по вкусу
</ingredients>
<timing>50 минут</timing>
<calorie>183</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Творожный десерт (без выпечки)</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Значение творожных блюд в питании чрезвычайно велико, так как в твороге содержится до 16,5% белков, до 18% жира, большое количество кальция (140 мг%), витамины А, Е, группы В и др.
Творожные блюда особенно рекомендуются в детском и диетическом питании. Творог широко применяется при болезнях печени, сердца, атеросклерозе и гипертонии, так как он обладает липотропным свойством, т.е. улучшает жировой обмен.
</description>
<text>
1. Смешать творог и сметану до однородной массы.
2. Добавить сахар или мед по вкусу.
3. Желатин залить стаканом воды на 10 минут. Затем поставить на медленный огонь и, не доводя до кипения, постоянно помешивая, дождаться, пока желатин полностью не растворится в воде.
4. Тонкой струйкой влить желатин в творожно-сметанную массу и тщательно перемешать. Получится жидкая масса.
5. Любимые фрукты или ягоды выложить на дно формы. Залить получившейся смесью и убрать в холодильник на 1–2 часа.
6. Подавая, можно украсить сиропом, веточкой мяты и ягодами.
</text>
<ingredients>
Мягкий творог 500 г
Сметана 10%-ная 300 г
Желатин 30 г
Сахар по вкусу
Фрукты по вкусу
</ingredients>
<timing>2 часа 20 минут</timing>
<calorie>153</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Мандариновый мусс</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
Мусс — фирменное французское десертное блюдо, представитель высокого кондитерского искусства.
Его готовят на основе взбитых до плотной пены белков, меренги и густых сливок. Десерт должен быть лёгким, воздушным, пенообразным. Само слово mousse переводится с французского языка как «пена».
</description>
<text>
1. Подготовить все ингредиенты.
2. Мандарины очистить от кожуры, затем разобрать на дольки, удалить с них кожицу и убрать семена.
3. Оставшуюся мандариновую мякоть пробить блендером. Для рецепта понадобится 100 грамм мандаринового пюре.
4. Смешать 100 грамм мандаринового пюре с сахаром и желатином.
5. Когда желатин размякнет, подогреть массу и взбить ее венчиком, пока желатин не растворится полностью. Затем снять массу с огня и дать остыть.
6. Сливки взбить до твердых пиков.
7. Смешать взбитые сливки и мандариновую массу с помощью лопатки. Мешать нужно быстро и аккуратно, двигаясь снизу вверх, чтобы не нарушить воздушность сливок.
8. Убрать массу в холодильник минимум на 30 минут, а лучше на 2 часа.
9. Подавать мандариновый мусс в креманках.
</text>
<ingredients>
Мандарины 250 г
Желатин в пластинах 10 г
Сливки 33%-ные 400 мл
Сахар 80 г
</ingredients>
<timing>2 часа 30 минут</timing>
<calorie>287</calorie>   
</recipe>


<recipe>
<title>Название</title>
<category_id>3</category_id>
<description>
опис
</description>
<text>
готов
</text>
<ingredients>
состав
</ingredients>
<timing>время</timing>
<calorie>каллорийность</calorie>   
</recipe>




























    </recipes>

